Die Welt steckt voller spannender Jobs und weitreichender Berufsfelder. Dir stehen
alle Türen offen, Du musst nur den richtigen Weg einschlagen.
Das hast Du sicher auch schon mehr als einmal gehört, doch was sind das überhaupt
für Jobs? Was macht man da, welche Aufgaben und Herausforderungen kommen in den
verschiedenen Bereichen auf dich zu? Wie wird das Arbeitsumfeld sein? Was muss
ich können, um klarzukommen? Wie finde ich also den Job, der zu mir passt?

### Viele Fragen, eine Antwort
Klar, dass dir bei all diesen Fragen der Kopf schwirrt. Du bist mitten in einer
Orientierungsphase und sollst jetzt auch noch den ultimativen Überblick über die
Berufe dieser Welt haben. Am besten noch mit einem Gespür für die dynamische
Entwicklung der verschiedenen Berufszweige und wie sich der Arbeitsmarkt verändern
wird. Und doch musst Du einen Weg finden, die richtige Stelle für dich zu finden.
Wenn Du deinen Job nicht gerne machst, wirst Du auf Dauer auch keine guten
Ergebnisse erzielen.  
Der Frust kommt dann von allein, der falsche Beruf lässt dich
nicht glücklich werden. Dabei muss es gar nicht erst soweit kommen. Die vielen
Fragen führen dich bei der Suche nach deinem Traumjob in die irre, zumindest
wenn der eine entschiedende Faktor nicht geklärt ist: Was willst Du?

### Dein eigenes Persönlichkeitsprofil
Was ist dein Herzenswunsch? Diese Frage steht im Zentrum deiner Suche nach dem
perfekten Job. Wenn Du weißt, was Du von deinem Beruf willst, hast Du schon viel
gewonnen. Du kannst Berufszweige ausschließen und die Auswahl eingrenzen, indem
Du dein ideales **Arbeitsumfeld** für dich definierst. Im nächsten Schritt geht es
an deine **Stärken** und **Schwächen**. Mach' dir Gedanken über deine Fähigkeiten
und was Du noch lernen möchtest. In welchen Arbeitsweisen gehst Du auf, was fällt
dir leicht? Und was, auf der anderen Seite, geht nicht so gut von der Hand und
bereitet dir in der Regel Kopfschmerzen?  
Wenn Du dein eigenes Persönlichkeitsprofil ausarbeitest, wirst Du auch die Stelle
finden, die auf dich wie maßgeschneidert ist.

### Matching macht's möglich!
Nun weißt Du zwar, was Du im Job brauchst. Es ist aber immer noch ein weiter Weg
bis zum Traumjob. Die langwierigen Fragen über den weiten Arbeitsmarkt und schier
unendliche Berufe bleiben unbeantwortet. Zum Glück gibt es einen Shortcut: **Job
Matching!**  
Deswegen ist dieses Tool bei enwork das gundlegende Element bei der Suche nach
deinem Traumjob. Wir wollen, dass Du den Job findest, der zu dir passt. Du
brauchst also nichts weiter zu tun, als dich selbst mitzubringen und deine
Persönlichkeit in dein enwork Profil zu gießen. Unser Matching nimmt dir die
lästige Jobsuche ab und schlägt dir die passendsten Stellen vor.  
Leg' jetzt [dein Profil](https://app.enwork.de/sign-up) an und finde deinen Traumjob.
